同樣是黃，想法都好唔同

晚飯時間同老豆討論最近既事
我爸都係黃色依邊
不過佢講左樣野我真係好唔順氣
「企係黃依邊既人普遍都係高學歷」
我真係同佢講到著火佢都堅持咁講
依個世界大把無讀到大學既人head住讀大學既人
學歷根本唔代表一切，社會上好多人都高分低能
亦好多人唔鍾意讀書，但憑自己能力獲得成就
點解可以用學歷去judge一個人同埋佢既政治取態

純發洩post

其實冇錯喎

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

「普遍」

你老豆講錯d乜
事實上係真

咁普遍香港人學歷都唔低既 我自己個人都係讀到中三就無讀 我都一樣係黃 我都支持香港民族自治

是但啦
咪又係香港人

咁藍色真係毅進仔

我好憎好似搞分化咁
你學歷高d呀，咁你一定係黃喇！
嘩你學歷低d呀，咁你仲唔係藍？
佢係有咁既傾向去分人
我地抱住同一個理念，有住同一個目標
點解要用學歷去分彼此，讀過大學一定識諗d?
學歷同思想係兩樣野黎

藍色個面有眼見都係小學程度甚至未讀過書

你呀爸講得岩呀

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

咁亦有好多高學歷，但因為眼前利益而企係藍個邊嫁。
歸根究底係良知問題

係唔代表一切
但你老豆無錯喎

係高學歷得嚟有腦同有良知

唔知你嬲乜

我記得好似有人做過統計，偏黃既人普遍係高學歷d
但唔代表高學歷就一定係黃
亦都唔代表低學歷一定係藍

我明你意思，但我諗你對呢句野太敏感姐

事實嚟

咁你都嬲，你都幾唔得閒下

由數據上黎講佢又冇講錯喎
佢話普遍，邊句有標籤呀

btw 試下轉個講法，黃既多數係明辨是非，而讀得多書係其中一種

岩唔好岐視低學歷，Pre Asso 又好 HD都比偽進好佢係最Cheap最賤既一個資歷

應該反過來講，高學歷多數係黃。
唔係黃多數高學歷。

不過你好0岩，只要係黃，理L得你咩學歷咩出身姐屌

我覺得你係想佢講黃嘅都係明白事理 唔關學歷問題
你都係想糾正佢用字姐 無謂一個字眼要爭吵

咁平均黎講係我地呢邊高學歷啲，佢又冇講錯
只能話學歷冇咁高又有獨立思考能力既相對唔多

佢意思係高學歷會分析到問題根本；覺得解決根本先解決到問題；通常都淺黃同和理非

其實呢幾個月都衝擊緊佢地一直既價值觀

如果有一日佢地覺得開飯重要啲；就會變哂深藍架喇

而香港以後都唔會有民主呢個concept

咁呢個又真
藍通常廢中廢老yijin

其實樓主你嘅諗法偏向all or nothing
冇人話全部黃嘅都係高學歷
只係之前係有民調顯示，學歷越高，越反林鄭，統計學上係有一個咁嘅observation，呢個係好quantitative嘅結論，你老豆只係講個事實出嚟。

睇開嗰個家庭醫生叫我老母勸下啲年輕人唔好搞亂香港
不過我都覺得你老豆講嘅普遍係啱

要睇你到底想點，如果你唔覺得高學歷係高級d既話，咁你唔需要憎，因為示威多高學歷既人係事實，只係純粹既背景陳述，如果你覺得高學歷高級d既更加唔需要憎，即係你既諗法同高學歷既人一樣，你差既只有讀上去既資源同機遇

但我身邊藍得嘅人都真係冇讀書or冇書讀
老屎忽親戚特別多呢啲
咁啦
其實個講法要改改
正所謂仗義每多屠狗輩
係藍嘅通常弱智
黃嘅識得獨立思考
知道自己做緊乜講緊乜
之前都真係有個民調
撐警嘅通常學歷低
簡單嚟講
藍嘅一係既得利益者
一係智障
冇受過西方教育
黃嘅通常都係醒
又讀到書
自己唔讀係另一件事

好似何妖個啲
我唔會界定佢藍
佢係為錢出賣良知既人

我認為藍始終係形容緊個啲因為資訊接收唔全面 無追求事實真相 堅持己見眾人皆醉我獨醒既人
佢地真係對政治時事有了解咩？我相信大部分都無
好多都係人云亦云 只相信自己相信既事（例如政府做得就一定岩之類）
你話班藍（非遍激派）係無良知咩？佢地買野找多左錢有時都會比返收銀架
佢地只係分唔到真假 被輿論誤導姐
佢地大可以搵渠道求真
但佢地無咁做
基本上有知識既人都會盡量去搵返事實出黎（fact check）
因為事實往往有兩往
一種係人地陳述既事實
一種係親眼所見既事實
藍明顯係前者
佢地只不過係盲目信左錯誤資訊 你肯定佢地係無良知既人？

其實係事實
統計過

視乎樓主老豆所謂高學歷既定義 6070年代既人好多小學都未畢業
如果話高學歷指大專程度 我會話係

依個世界大把無讀到大學既人head住讀大學既人

錯在logic fail, 有低學歷的人head住高學歷的人呢樣真，但唔能夠用“大把”呢個描述

現實情況係絕大多數係高學歷head住低學歷的人，相反情況只係少數

你可以搵到1000個例子，但實際上另外200萬個例子可以反證，根本唔係“大把”，最多叫少數

唔關政治立場事，係邏輯問題

我都覺得係講法要改改
我老母都係由到大冇讀過書 但佢講過話無條件支持學生

客觀事實黎，嬲乜

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

[核彈文宣]828#ProtestToo集會全世界都要去 平權=反極權 將火源燒開去

[破局方向]國際文宣戰，但需要全香港人幫手做一件小事 long but must read

幫推，巴絲有Twitter未？記得用新email 申請

1. 依個係事實
2. 邏輯問題，我阿媽係女人唔代表所有女人都係我阿媽

無咩野好嬲

但有民調顯示到呢個trend喎

民調都話高學歷為主
你嘈乜？
而且今時今日稍為肯讀下書就入到大學
知識令自己澄明 咁都要反？

828入國泰城抗議，831民陣，901機場，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

828好撚緊要 自己諗下

相對高學歷嘅其實

樓主敏感左

亞美尼亞人革命期間約定了每晚十一點，每個家庭都到窗邊敲打叫口號，向極權示威。

佢冇講錯啊，同埋佢都係話「普遍」姐

我唔覺得到MASTER自己叫高學歷...
怪物大有人在

其實咩人都有
總之有良知既就會係我地自己人

啲高官有邊個唔係大學畢業？林鄭夠年年考第一啦，咪一樣廢到唔知點形容！所以學歷真係唔代表啲咩，我仲好懷念呢位廚房大哥：

建議你讀多d書
講少d冇用嘅說話
同埋下下跳掣 無補於事
仲有 講fact何來分化
你有獨立思考就唔會咁易情緒主導

冇錯了

睇來樓主想搞分化 大家唔好回

無高學歷IT 人搞連登 tg

運動一中收皮

計學歷醫生都有藍絲

計年齡小學生都有黃絲

咁點計？

其實係因為好多藍都係學歷低

狗官涼冷氣，警員淪磨心，家人苦盡受
警察齊齊抗命拒當奴，保正義，護法治

統計上學歷較就高啫
唔係而且佢冇講過高學歷就高人一等喎

唔好迫人去認同你，佢係黃已經好好

的確係統計得返黎

佢有咩講錯
咁都唔講得就唔駛做調查 唔駛有統計學啦

你接唔接受都好,呢個係有數據嘅事實,讀多兩年書先同你老豆講野啦

你老豆有講「普遍」呢個字，就已經唔係概括哂「全部」黃絲「一定」高學歷啦
咁的而且確係有調查顯示「普遍」藍絲都係低學歷，但都唔代表有人講「全部」藍絲都係低學歷，更加唔會係「全部」低學歷嘅都係藍絲
用邏輯諗下，根本你老豆講嘅野同你嬲嘅都唔係同一件事，樓豬太敏感啦

事實高學歷既普遍都係黃，有統計資料支持，低學歷既唔少缺乏分析同辨別真假既能力，只顧搵食，俾假新聞洗腦

多謝大家回post，我全部都有睇
我對依件事係激動左的
但依個moment真係唔好有類似分化既事/言論出現
我地無分化既條件
見到前線兄弟比人捉完一個又一個
我都發夢要去補位了
我真係好唔想見到我地好似14年咁收場

會考0分深黃
廢過毅進仔,最鍾意比人睇唔起

只係藍多數學歷低
唔係學歷低就係藍

做乜春，樓主太敏感。

能力先係最重要 只不過通常有能力嘅人都有學歷

問題係咁唔叫分化
仲有，要贏更加要乜意見都聽
只困喺同溫層仲要少少唔啱聽都反（何況你老豆講fact)
好危險

建議你真係睇多啲書
增強分析力同獨立思考能力

成大事唔係下下有心就有用

低學歷唔一定係藍
但係藍既一定低學歷

黃普遍高學歷=/=高學歷係黃
黃普遍高學歷=/=低學歷係藍

都唔知嬲乜

與學歴無關

只要擁抱自由民主 大家都係手足 分咩學歷高低

唔好嬲啦 拎個春袋黎錫下先啦
佢都係陳述個事實 唔係話學歷低既人就係藍
或者咁講 好多後生都係黃 咁我地呢代幾乎個個都讀完中六 hd 甚至成日話周街大學生 上一代讀到中7都算係咁

仗義每多屠狗輩
巴打大家都係兄弟

不過又唔洗爆世伯
之前民調結果的確係咁

係黃就有良知就係香港人

普遍姐
做乜對號入座

黃高學歷佔多數你老豆又無錯

普遍都係高學歷 唔等如 你低學歷就等於藍喎 / 高學歷就係黃喎....
你再諗清楚個邏輯

你老豆講得無錯喎

你爸爸嗰句野係敍述事實，亦有學術調查數據支持

你爸爸只不過是描述 沒有將兩者扯上關係
學術調查結果顯示相互關係
反而你把兩者扯上因果關係先係唔啱

所以，不要多心。

你崩口人忌崩口碗啫
調轉講可能感覺無咁冒犯
高學歷嘅多數企黃嗰邊

陳述事實姐

不割

（推）香港政府最想見到嘅四個字唔係天下太平，而係......

邏輯錯晒

唔好標籤啦 爬山洗乜睇學歷

你冷靜d先
高學歷同時都代表佢思考唔差既
點解大部份人都係高學歷，因為我地做緊正確既事丫麻
咁佢咪講得岩

師兄唔使咁wor, 明你講ge野係岩，不過大家同路人，可以用好d ge方法解釋。

咁點？對得住自己咪得，洗乜對號入座

讀屎片

唔撚係囉
只係你地眼中我係敏感左

係同路人就得啦屌

個現象真係咁
但愛香港冇分學歷
不用介懷

撐我地的新移民都當自己友
點會學歷就會成問題呢

高級分化post

其實你爸都啱

讀唔成書靠自己嗰啲好多都係藍
我40都黎緊好明白呢點

其實冇錯
普遍係
唔係全部係

求同存異

坦白，事實黎。

正確黎講，學歷本身係一個智力標準測試，雖然呢個測試唔完全準，但係係有用既。

利申：本人學歷都唔高。

其實冇錯 佢都係陳述數據 其實自由 民主 公義 等等概念 係要一定教育程度先理解到 同樣地佢地冇話高學歷一定黃 或者低學歷一定藍

都有高學歷既人係藍

佢冇講錯wor
之前都出左統計數據顯示係黃多數高學歷

學歷wfc
人最緊要有良知先

客觀陳述啫, 見到好多黃絲係高學歷
當然標籤效應唔好啦
不過佢只係觀察到個現象啫
Factual野冇分對錯, 只係睇你點演繹

例如 我話你係一個男人
係客觀現實
但如果我話你係男人, 所以你九成都係狗公
咁樣就係標籤效應, 偏見 同成見

明白個分別未

你又岩wor
有被拉義士係做侍應地盤工人
學歷好高d富商都係藍絲

我只係唔想佢乜都以情緒行先

當然我絕對唔會覺得低學歷=冇良心=藍

仲有，樓主標題「想法都好唔同」

其實一個多元社會 咁最健康

唔通好似大陸咁 個個「愛國」先好？

而且唔靠學歷成功既藍，通常自私自利。

一係世界仔黎....入社會樓主就明。

既得利益者

其實目前黃團結得起既陣營係咁多年黎最闊
黃既兩端既睇法係好唔同
要做到不割就唯有靠理解>包容
學歷同包容其實無咩直接關係

認同，其實冇咩大問題。

唔撚係囉
同埋用不推文回覆啦
我都等佢沉

依個世界大把無讀到大學既人head住讀大學既人

邊個話.......

叫你老豆望下陳伯,
黃同藍既分別其實只係吸收到咩資訊,
生活圈子資訊比例。

你有心係好
不過請你都反思下大家講嘅嘢
一齊努力一齊進步

奶共有分兩班，第一班係既得利益者，第二班係文盲低學歷。

一張圖解釋曬 唔知點解要討論咁耐

咁真係喎 你要搞清楚假藍係口愛國
現實送仔女出去
唔係真心膠愛國

對唔住
我得VTC既中六畢業
但係成屋得我黃

有咩好嗌，
你加多人句，同埋聰明啲，智商高啲，咪搞掂

Triggered

諗唔明你嬲乜，有冇反省其實係你諗唔通

普遍姐
你爸爸認同緊藍絲比較唔用腦
巴打唔洗咁勞氣

無講錯喎
你自卑定點

你老豆講事實姐
之前港大個研究結果都係咁
佢又唔係話全部學歷高都黃
你咁激動做乜

借個機會反思下冇壞
真理越辯越明

高學歷 同 黃絲 都系會識批判性思考 不盲從權威 是非黑白有自己主見同判斷 所以兩者都唔系無關係

831 831 831 831 831 831

中大之前有個民調有做到呢個研究
確實大專以上警隊/政府支持分最低
佢用到普遍呢個字無錯

就好似普遍高嘅人都比較重
呢個係statement上無錯
但唔等於比較重就一定比較高

其實都好中性嘅statement
唔好咁敏感
仗義每多屠狗輩
即使學歷低都唔代表乜野
知道自己做緊乜咪得
最怕自己睇唔起自己

投票畀民主派 大部分都係高學歷

其實應該係有腦識思考

應該話係 年紀又大 又低學歷先多數藍

全家都係黄已經係福氣嚟

個諗法應該係
黃 普遍高學歷
藍 普遍低學歷
而唔係
高學歷 普遍係黃
低學歷 普遍係藍
用啲腦小心分析

假藍多 咪又係送晒仔女/去美國進修

有research 嫁 你太敏感

咁樣講你會唔會順D
「企係藍依邊既人普遍都係低學歷」

普遍真係比藍高既

你老豆覺得黃呢邊普遍係高學歷 冇話高學歷一定係黃 亦都冇話一定要高學歷先可以黃啊
你有冇諗過自己太玻璃心

其實佢講得啱, 黃依邊係一定知識水平比藍嗰邊高

——————————————————
831大遊行

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

紋身都有好人
事實入得黑社會基本都有紋身

仲以為係咩大件事
自己butthurt覺得啊爸分化 根本人地都冇咁ge意思
從來只有同路同不同路 從來冇人歧視過學歷高低

有乜好嬲你老豆唔係藍絲廢老都已經好好啦

客觀事實嚟

下係真wo

系學院時間耐，自然有多d機會思考呢類問題，
但系社會打滾得耐既人，有心既都會自然會諗呢d野

英雄莫問出處 目標一致 就系兄弟

真

我明你嬲咩
因為的確有人讀埋博士 做埋大學教授 都係藍絲
又有好多學歷唔高 反而深黃（諗起果日德福隻身擋防暴個伯伯係做地盤）

咁我諗世伯咁講
其實係佢對自己身為黃絲而自豪既一種表現黎（我同大律師 醫生 係同一陣線）
多過佢對學歷既偏見

不過講到底
藍黃有時令人感覺同學歷高低有關
係因為學歷唔高既人
普遍邏輯訓練少 又無批判性思考 又唔鐘意fact check
所以特別容易受到misinformation既影響
同學歷高低無直接關係
一個人讀到博士但都無邏輯亦都會係藍絲

但終究除左資訊接收同消化之外
更關鍵既其實係價值觀 人生觀 世界觀有分別

多啲同世伯討論呢兩點
就可以破除佢對學歷既迷思

樓主玻璃心 完

頭先tw見到隔離睇緊呢個post

你諗下藍廢老 學歷普遍係點？

只係比例問題 樓主你太敏感
同埋之前都有統計過呢樣係真

民調咪出左羅
越低學歷越藍

咁香港民意研究中心個報告真係咁既結果

應該調返轉講
藍既人多數學歷低

有錯咩？落街公屋師奶全部都鬧示威者架！拉平均計黃高學歷過藍都可能性好大

樓豬無 u grad ?

統計結果確實係咁, 不過只係比例上
實際上高學歷都有雷鼎鳴
低學歷都係阮民安

正義與邪惡 , 真係需要受過高等教育先識分辨咩 ?

係藍既多數學歷低姐

對於良知既理解亦都會因為學歷而有所變化，當然凡事都無絕對，但一般學歷較高既人，會通過批判思考去決定一件事

藍絲心入面既良知係好表面既守法，服從權威，做順民，未必會去了解事情既真相

黃絲既良知係深層次既自由，公義，就算犯法亦都會考慮行動背後既深層意義

p.s. 我想知樓主你既學歷

想法好唔同，但同樣是黃

其實系真,之前個民調證明左
同埋依家咩律師醫生全部出曬黎
好難唔係

其實樓主唔洗咁嬲，我明白呢句說話對少讀書嘅黃絲黎講係有啲唔公平
但學歷的確係會影響一個人嘅思想，知識會令人更會分辯是非黑白
係香港，可能中學生都算係較低學歷
但其實，中學呢6年已經可以訓練到你有獨立思考嘅能力

當然我唔係話高學歷一定係黃，低學歷一定係藍
我諗係樓主將呢樣野諗到去最壞嘅情況可以放鬆啲
我相信各位真香港人都唔會歧視低學歷嘅同路人

你老豆都係講事實姐
唔代表你無讀過大學就唔可以係黃既
客觀陳述唔係分化

屌你咁都嬲
都唔知幾多手足日日同深藍兩老炒大獲

呢個係一個比較題
自己比下藍黃絲
你就會明

世伯想你讀書啫...唔好咁燥

其實有乜好為咁而嬲？

年紀大既人學歷高低，政治立場唔同會明顯d
後生既，只要肯上網吸收資訊，學歷既影響相對細

有個黃既老豆仲想點, 幾多人狠唔到呀...
BTW, 有學歷係比較大機會黃, 但唔代表所有大學生都黃, 有見過極深藍

因為黃色代表自由，自由既好處就係可以表達唔同意見，然後透過討論得出最好既結論，令個社會可以不斷進步，所以你地有唔同意見係好正常。

樓主點出咗標籤學歷嘅現象
將低學歷等同藍絲，再等同冇良知，會對低學歷抗爭者唔公平

但我諗你老豆未必有意識到，慢慢講清楚就得
太過上綱上線盞變左膠

加油啦

呢個post有咩意義

之前唔係有民調話反送中嘅支持者大部分都有用較高學歷咩

使唔使講到着火 咁小事
唔同睇法姐

講緊學歷喎 唔係講緊有冇錢

我根本唔知佢嬲乜
講事實啫

講咩都假，你自己睇數據

其實冇錯，高學歷+年輕呢兩個factor，係同「社會運動參與度/ 支持度」呢樣嘢有positive correlation. 換句話說，你如果有呢兩個factor，你越有可能支持反修例抗爭，呢樣喺stat方面已經有數睇。

之不過，咁樣並唔係話「高學歷+年輕」嘅人一定反送中，亦唔代表「低學歴/年老」一定支持送中。Stat都係講有冇significant correlation啫，冇否定相對少數嘅case嘅存在。

總之反送中就係戰友，理得你乜乜柒柒

黃絲會深層思考

真藍屍，冇思考

假藍屍，黑心深層思考

唔想出現用學歷去標籤人既現象

之前中大有調查啦
學歷越高越支持示威者
學歷越低越支持政府
銀髮族點嚟啊 廢老呢個名又點嚟啊

人地有晒民調數據
咁都好嬲

佢冇講錯

呢句野係用嚟對住藍絲講，所以你唔洗咁上心嫁

黃依面有高學歷有低學歷
最重要係大家都有良知

學歷同有無錢掛勾？誠哥咩學歷？
根本係香港黃金時代就算你無學歷，但正正常常搵錢買落兩層樓，依家已經係中產

其實係

我有舊中學同學，浸大畢業，深藍。根本是既得利益問題，佢喺中資銀行做。

你自己去睇下鍾庭耀嗰個民意調查先出嚟講嘢啦，無的放矢。

proportion既野，你唔明就由佢喇唉

我岩岩都check左data 其實係真

事實上之前民調都顯示不嬲傾向奶共嘅市民普遍係學歷較低
你哋兩父子大可探討下呢個事實帶出咩訊息
例如咁係代表學歷高嘅人普遍睇嘢較長遠，睇到送中條例同放任黑警濫暴換取一時平安將會帶嚟嘅嚴重後果？
或者係另一啲原因，例如國際視野？
另一方面，係咪代表如果你有呢種特質，就算無學歷都有成功嘅條件？

你知唔知幾多手足只想要一個同自己企埋同一陣線嘅老豆而不得
請好好珍惜

樓主唔洗咁反感嘅
但係你會留意到無咩讀書嘅人係大機會藍
你就會發現人係有高低之分
唔係話無低學歷就一定冇黃
比例問題

普遍兩字怎解知嗎，不會請看看民調報告

你講中產定學歷呀

普遍又真係喎多數人至小高中

【入嚟填呀！】升級罷工，全民自決。網民發起問卷調查！

以為自己俾人歧視就喺度嘈
有幾自卑啊

大學畢業生
佢對運動解讀有誤

係低學歷多數企藍，佢地無腦又無知
而你老豆只簡單區分低/高，就覺得高學歷企黃
有關係，但唔係必然，好多冇點讀過書嘅都明白事理

我老豆讀到中三，都話明白我地讀書多諗野唔同啲（佢支持「我地」追求民主自由但佢聲稱佢有限度就夠，反對暴力，係啲自私中立撚）我都屌佢道德良知人性係生而有之

帖主係有識之士喇，好未

應該話黃嘅都係有良知 有分析力 有獨立思考能力 有無私精神嘅人

陳述實事
見唔到有咩問題

你老豆好中肯

前線：屌鳩你班和理非港豬 回帰大陸啦

[嘈夠啦！正經野無人做！]連登幾多人有Twitter ac? 有核彈無人禁個制有撚用？

呢方面其實中共距地都知，如果唔係都唔會有文化大革命既出現

客觀事實, 受過教育識得分對錯嘅人比較多

定係你係高級分化咁都好嬲

倒返轉講 好多籃絲低學歷諗野無咁遠 睇野無咁宏觀

其實真係無錯
佢都講明係「普遍」
唔代表全部都係
正如示威者普遍都係和理非，但亦有少部分勇武派
所以句野冇錯

原因係樓主學歷低 喺度自我歧視而不自知
無聊

我覺得讀多啲書係真係可以令人去判斷是非既
不過唔止讀書 例如有家教 個人留意時事 同成熟既人
都會識得分黑白
事實上教育程度高低又真係同藍黃有啲關係
但如果讀書冇咁優異既人都係黃
即係佢都係比較客觀成熟有常識既
樓主不必介懷

學歷低唔緊要, 重緊要識做人

如果係真 求下事主出黎指正
大家都會幫你

咁你仲推文...
唔係分化，只係唔想見到咁樣去將人區分
但有d巴絲誤會左我以為我別有用心...
真係無...

最新post 睇得清楚d + 加左明天有義士再審係頂！(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

根本冇錯

企係黃依邊既人普遍都係高智商*

Correlation =/ causal relationship

兩樣嘢有相關，唔代表構成因果關係

正如有錢人傾向長壽，唔係因為有錢同長壽有因果關係，而係有錢代表佢多啲時間同精力去管理自己嘅身體，同時有錢亦代表佢有多啲資源去預防疾病（食有機菜，做身體檢查），或者去醫病（試新藥，睇多啲醫生攞意見）。

有錢人同樣可以捱到猝死，或者大魚大肉到心臟病死；窮人亦可以食住煙食豬油撈飯110歲先死。

試下將呢個例子套番落「高學歴」，希望你明我講乜。

Btw因果關係嘅意思係，一個factor嘅出現，必定導致另一個factor嘅發生。e.g. 吸入催淚煙，會引致咳嗽、流眼淚鼻涕。

你有個黃色老豆已經好好

都係一個傾向嚟嘅
不如真係讀得多書 唔等於 有良知
讀得少書 又可能 仲醒過啲藍絲教授咁囉

香港研究所咪做左調查囉
咁用科學同統計學做出嚟真係學歷有關係

建議樓主可以放開啲，唔好俾情緒主宰自己判斷力，個人認為世伯冇分化意思，只係陳述唔完善同可以再作補充。

唔洗咁樣計

唔緊要，我都低學歷低能力，就係藍絲所講既廢青冇野做出黎搞事

光譜好闊

雖然好多讀書唔多嘅都好勇好有良知
仗義每多屠狗輩
但係你睇睇五大訴求
的確係高學歷會多D人支持

um，咁講又太mean，之前有勇武巴打開post話自己讀毅進。歸根到底，都喺良知問題。

你明唔明普遍點解
無論mean定median, 反送中一定高學歷過送中
但唔代表所有低學歷既人都唔識野，亦唔代表高學歷就睇得通，只係generally true

讀得多書先知共產黨有幾仆街

呢個係一個現象 樓主唔洗咁執著 心水清既低學歷既我們都知係為著基本既公民教育同良知走出黎對抗暴政 多數出現媒體都係啲議員律師等等 自然會出現覺得多數人都係高學歷姐 唔洗太介懷wo

樓主老豆應該咁講 黃係有智慧的人
不過其實藍絲以蠢自居 以老自居
幻想嗰啲蠢人反勝叻人嘅故 （類似美國想喺太空寫字嗰故仔）
我睇得比你透 咪撚駁我

Uncle冇講錯噯

有好多明事理嘅人學歷唔高
學歷高低係唔會影響良知

e.g.我老母

其實都好正路呀，有學歷既人先高機會有咁既心思&學識同損己利他既情操去為所有人爭取民主自由！數據亦都反映依個事實！

但唔代表低學歷既人一定唔會覺醒，一定冷血冇良知既！

簡單啲
你老豆中意攞黃絲
高學歷光環
你咪由得佢囉

你老豆講緊客觀事實，你會唔會偏激左少少
你諗依啲野全部都係你腦補出嚟
學歷高同接觸嘅思維較廣，有更好嘅分析能力等等有關係，冇人話依個係必然，可以有人讀書差但實際能力好好，但喺統計上依個係正比關係，因為追求絕對平等而唔面對客觀事實，就同女權左膠話低分啲女人都應該入大學冇分別(男性智商因爲染色體比女性更趨向極端)

香港人普遍都食米飯
冇話食米飯就一定係香港人

搞清邏輯先

有人做過調查 你老豆冇講錯喎

雖然我都好同意 讀多書唔代表識用腦思考

唔係
讀理科讀電腦既老野好多一個月搵4，5萬但一樣好似維園阿伯咁傻
讀咩書好重要
d傻仔日日睇cctv紀錄片
史觀，唔敢講話錯晒，但同大眾相差好遠

財產同學歷唔係必然掛鉤

用一代人嚟分可能準確啲嘅
年輕一代普遍黃 而又普遍高學歷
僅此而已 無乜討論價值

咁都要屌

林鄭同政府班狗官仲有何君堯都係高學歷啦
有冇良知同學歷冇關

你老豆同你一邊咪算好咯，我父母同政府係一邊。仲同中國係一邊，認為美國係敵人，我地全部被人利用、洗腦。日日嘈大交，又無經濟能力搬離，真係痛苦。

比起藍屍嘅思維，黃絲真係高學力高分析力

係無乜錯嘅 但唔好太標籤
我地都有好多做辛苦工嘅師兄 個個都出心出力
之前個廚房佬都係 有吉士又霸氣

仗義每多屠狗輩
英雄莫問出處

最緊要係我們都是同路人

on9 po 咪推啦
樓豬比老豆串上嚟圍爐咪算囉
講到好似學歷低冇資格示威咁都唔知做乜9

On9講事實啫

就咁睇好似係你隔硬扭曲老豆意思

無錯
我覺得黃嘅諗野同講野都有文有路啲
今日係MTR有個廢老屌我話
你都係警察養大架
無警察你比黑社會打死咗啦

垃圾高官唔高學歷咩？

咁係因為你主觀已經咁諗，你老豆講個統計數據既事實，後續純粹係你既主觀想法

毅進都可以係黃嫁

講得好

。。。似你自卑多啲

bob叔同慕容要彈出黎了

統計上數據趨勢啫
光譜嚟，各有各做

樓主敏感左少少
正面d睇 黃係高智慧既選擇
有d人學歷高但低智慧所以揀藍
有d人學歷低智慧高所以係黃
樓主同uncle都係企係高智慧既一方

我都覺樓主老豆無講錯，黃絲群中就算實際學歷唔太高，但都係比較有求知精神，同肯獨立分析。

睇完心諗
樓主係咪入唔到u?

吓你咁就嬲
我老竇都係黃但佢信真係有CIA從中作梗，同埋前排日日同我講屠城論叫我818唔好出
我都未嬲

其實uncle 嘅statement 無錯喎

普遍係 但都不乏例外

阿媽 同 二舅父都係專業人士，淺黃，
兩個都有遊行、覺得警察唔岩、但部分後生仔都有唔岩

大舅父 藍領、小學畢業，深藍
咩愛港集會有去齊

我覺得世伯係想指出見識廣、睇法同想法開明咁解。唔係指絕對既學壓。

都冇人咁樣分
呢個係事實
大部分藍絲係廢老小學未畢業
純粹你自己諗太多

調返轉講，super rich(社會上有資源人士)唔理佢真心藍定無奈藍，相對少黃

我無乜學歷 19hd only 深黃
屋企有個master 淺藍

反而覺得應該係
「高學歷既普通企係黃呢邊」

其實係藍程度特別低啫⋯⋯

屌你仲以為想講乜
講埋啲9野
仲以為你想討論和理非同勇武兩派

農民政府支持個班緊係農民水平

唔好嬲啦, 你老豆個講法其實都算係一個客觀描述
之前調查都有呢個觀察:
-
-

學歷年齡當然唔直接反映一個人嘅政治傾向
但學歷係會間接有一定影響力, 例如(只係一個假說)學歷低, 普遍吸收資訊嘅能力同渠道都會相對有限, 自然容易受到傳統媒體 (例如TVB同實體報紙) 同身邊"信任"嘅人(例如地區工作做得深入嘅建制派)影響, 因此容易傾向支持政府

就正如大專學歷會學logic
推論、分析同research

誠哥點解釋？

我係真毅進仔但深黃

佢講既係現象
你對現象唔服氣又有乜用呢